<resources>
    <string name="app_name">Timeless-Trivia</string>
    <string name="WW1_intro">Первая мировая война проходила в Европе с 28 июля 1914 года до 11 ноября 1918 года. Во время Первой мировой войны союзники воевали против Центральных держав. В 1917 году США присоединились к Антанте. Большинство историков согласны с тем, что войну начал Австро-Венгерский император Франц-Иосиф I, после убийства наследника престола Австро-Венгрии Архидука Франца Фердинанда в Сараево в июне 1914 года. Первая мировая война длилась около четырех лет. В конце конфликта победу одержала Антанта. Вопрос о том, кто был агрессором в Первой мировой войне, также является предметом дебатов, так что это неоднозначно. В ходе Первой мировой войны Россия получила поддержку союзников, включая Францию и Великобританию. Антанта была создана в 1907 году, когда Великобритания, Франция и Россия заключили соглашение, которое обеспечивало взаимную защиту в случае нападения Германии или Австро-Венгрии.

Слово "Антанта" происходит от французского слова "Entente", что означает "договоренность" или "соглашение".

После окончания Первой мировой войны и подписания Версальского договора, который положил конец войне, Антанта постепенно утратила свою значимость и роль в мировой политике.</string>
    <string name="WW2">
Вторая мировая война проходила с 1939 по 1945 год. В самом начале войны, 22 июня 1941 года, Германия вторглась в СССР. Позже, после множества сражений, 8 мая Великобритания и Франция отмечают День Победы. Героическую защиту города Москвы осуществили панфиловцы. Контрнаступление под Москвой началось в декабре 1941 года. В битве под Сталинградом немецкий военачальник Фридрих Паулюс капитулировал. Международный суд над руководителями Германии проходил в Нюрнберге. План вторжения Германии в СССР назывался "План Барбаросса". Крупнейшее танковое сражение Второй мировой войны произошло в битве под Курском. Блокада Ленинграда продолжалась 872 дня, с 8 сентября 1941 года до 27 января 1944 года.</string>
</resources>